%@Titre: Centres étrangers (3) -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$ et donner le résultat sous la forme d'une fraction irréductible :
$A=\dfrac7{15}-\dfrac2{15} \times \dfrac{25}{14}$.
\item\'Ecrire $B$  sous la forme $a\sqrt{b}$, où $a$ et $b$ sont deux entiers, $b$ le plus petit possible :
$B=\sqrt{175}+3\sqrt{28}-\sqrt{112}$.
\item Donner l'écriture décimale et l'écriture scientifique de $C$ :
$C=\dfrac{4,9 \times 10^{-3} \times 1,2 \times 10^{13}}{14 \times 10^2 \times 3 \times 10^5}$.
\item Quel est le PGCD de 96 et 156 ? Utiliser ce résultat pour rendre la fraction $\dfrac{96}{156}$ irréductible.
\end{myenumerate}